半工讀真係痴線

小弟係工程JJ 日日返工地點都唔同
番工已經攰L到死，放工仲要狗衝去上堂
番到屋企都十一二點 唉～

有半工讀緊嘅巴打可以吹下水

有幾啊！？
返學不知幾好玩。

利申：master 9成時間ot 上唔到堂

出席率夠咩？

同樓主一樣
但個同學仲癲 佢係澳門做工程 公司俾埋宿舍佢 所以佢返學同放學都要搭船

夜晚番學咪又係瞓教/打機
啲呀sir教書照住讀

輕鬆半工讀讀完2年HKU MSc
仲拎到credit

Archi 半工讀=玩命

夜d阿sir真ha

同樓主一樣都係半工讀工程JJ
日頭比人折磨完，夜晚比錢買難受。
最甘個期考試撞正趕工期。結果考試炒左一科

半工讀jj 最chur係考試個幾日姐

半工讀 完全冇時間做學校野 有時間都想休息下

6點趕過去薄扶林已經7點幾
11點半返到屋企先可以食飯
1點訓教第2日6點半又loop過
放工準時走又要睇老細面色

半工讀左三年
身體差左

part-time degree 左4 年 再partime master 左3年
表示

唔上堂搵人簽是常識吧

利申 唔會右

真心有差少少做完 好難開口話準時走先 唯有遲少少番

7點起身番工 6點半放工 上6點半堂 放學番到去食埋野都11點幾，
一個星期番3日，下個星期連續三日考試，都未温過 屌

咁就咪撚讀口廿

啦

有錢途又唔怕

6點零起身返工，5點收工
6點半上堂，9點半落堂，返到屋企最快10點半，未食野未沖涼

公司文化推廣正能量，我日日返工又眼訓又攰閪口閪面，早幾日腦細問我係唔開心乜乜柒柒，我話唔夠訓攰姐
講多兩講佢多口問我平時有乜興趣，我一句車埋去：我訓教都無時間啦 仲同我講興趣？

如果一支公就無咩所謂
有家室就慘啦

半工讀jj
試過最chur連續9定10日番工番學，只有訓、番工、番學、訓、番工、番學，星期六日仲要朝9晚5咁番學，想死

巴打個名

有人返hea 工，放工去進修消費上進心。

果時我冇咁多要求～

不嬲part time 都係錢換學位。

半工讀真係長期唔夠訓,
返公司挺起精神專心做野西面少少又比同事背後指指點點,
玩到最後仲要比人孤立
老細仲要大細超, 同事放產唔見幾個月就得,
我就準時走就有說話聽,
精神壓力爆棚, 就黎崩潰

有時返完學仲要直踩返夜

機場JJ

same, d 同學又on9, 出到黎做野仲好低能feel

I know that feel bro

而度有無人讀ou dl?

我懂啊 啱啱考完試 翻緊屋企 聽朝仲要翻早 好零攰

準備報

有堂上公司都唔放人 垃圾公司 早走早著

讀專科就話啫, 非專科半工讀其實為乜??? (興趣除外)

咁多工程撚 其實工程MSC有咩用？

MArch?

UG yr3

我都係準備報
身邊無朋友讀dl 上網好多人話易入難出

8年前半工讀左個學位 果段時間真係斷六親 + 無朋友

HK 好多公司的老細都唔鍾意員工進修......

過來人，最勁試過一星期返足5日學
考試特別要請幾日假溫書。
上堂多數都係訓完先起身聽書

Annual leave 留黎溫書 博合格

而家連續第五年半工讀

一星期3日 day off兩日返intern ，放五六日

讀緊個ou dl,唔計出席率，但我成日唔得閒上堂，d野唔識，tma 勁低分

一星期返四日學揮手，好彩呢個 Sem 考兩科

Archi真係好想死
以前讀full time已經唔夠時間做project
讀緊master?

archi可以半工讀咩

住天水圍係九龍塘翻學跟住去荃灣翻工

通常打contract工 易d拎假甩身 起碼仲要讀多三年

我都想讀但係驚就唔到時間

easy, 返咗第九年夜校
今年master grad

要當自己無感覺。返工返學返工返學 無限LOOP

真係好撚辛苦
啲assignment project lab report test exam
assessment 一星期幾份 完全冇私人時間做野
下年先final year 屌佢老母
黎緊5月頭又要考試 真係好癲
老實講pt 讀書 成績真係好極有限

加油 中途會想放棄 又唔知為乜 但讀完自己可以有更多職位選擇 都叫前途好少少

真痴線，有時都覺得自己同d 同學都好癲
讀緊Part time master 一星期返4晚
我仲要返shift 有時放學11點直踩到朝早

放假做功課，AL 用黎返學
仆街仲有summer sem 全年無休

一路番工一路要考專業試
攰撚到仆街

試過一排
翻工就0530起身
翻學就0630起身
晚晚溫書溫到 12點幾
一放假即刻作病

其實而家仲有邊間U多part time degree 讀
定通常space 呀乜乜大學進修學院嗰啲

我覺得OU DL degree比IVE HD易
可能個HD 幫我exempt 晒難讀果啲科
不過真係要花時間做TMA 同溫書考試

半工讀咗四年，今晚present 完fyp，終於讀完

辛苦到仆街

好辛苦呀

試過一星期四晚再加星期日讀技能
果兩年
就黎三雞算啦。。。

專業人士半工讀master，拖咗勁耐都未畢業

上個月岩岩交完FYP 等畢業

外國full time U
星期五六日一翻六個鐘中餐廳
一個月都8000千港紙左右
但平時真係冇時間玩 日日趕model/drawing etc.

lm

哇 嚇得我
啲說話直頭以為係我打出黎咁

試過半工讀兩年 真係地獄
連坐車都要諗過功課點做 /溫書
每日訓4個鐘 我依家諗返都唔明點解我當年咁犀利

經歷過4年part time degree 係番夜晚之後

我master揀左星期六日day time

返shift仲要半工讀覺得自己玩緊命
7點開工chur到夜晚9點幾先放學 上堂都唔知明唔明到一半
仲有3年幾要點挨
好似俾錢買辛苦買學位咁

日日行屍走肉 根本就no life no money
下年第四年了 順利就可以畢業

仲撚到master都仲唔會右咁撚on9

Engine返六日OT仲要放工讀書

加油 我都係返shift 捱過咗三年
以前都係7點開工，依架8點

同問
想搵part time degree 但通常都full time
Hd holder

如果半工讀語文我覺得都OK
有啲半工讀完，Pass完但你完全唔知學左乜就仆街

佢唔係唔鐘意你進修，只係唔鐘意你唔ot
理得你通宵上堂，總之放工留到78點呢啲基本嘢啦

放學返到屋企沖完涼吹完頭
又準備聽朝六點幾起身返工啦

大家進修原因係為左咩

聽日考啦屌

same

睇黎我都就快可以感受下

Civil?

有冇人半工讀過CU SocSci啲Master?
本身science JJ想讀番個，轉下field/多個field啱～

想知大家既學費點黎？
靠自己一直既積蓄？而家份糧afford到？問屋企人借？

利申：而家有幾日放工後會補習 想儲錢下年報master 但覺得學費真係好貴 將20幾年既積蓄一鋪清袋咁

之前都有part time讀書 睇到好有共鳴
大家加油！

master 其實冇咩用

因為唔似你班大陸狗
人諗既野你唔會明

點解我家姐條仔可以日頭做工程夜晚返part time degree
仲可以成日同我家姐周圍去行街同玩
有無都係同樣半工讀既巴打話我知
係咪無可能？
除非條友8-9成時間都唔返夜校上堂

Curtin U?

一樣日頭工程 夜晚再返學
被公司逼去進修

hi 讀了2年夜校就grad

何必呢，如果家人病等錢洗就話姐

工程撚 同上面講既一樣 辛苦到仆街
返學唔重要 最重要係溫書考試做功課
只求pass third hon都冇所謂
利申 唔係讀書材料

真係好撚辛苦
成日好攰好想喊 但又無人明

番工已經要番shift
再仆入中大上master

返shift半工讀，有時返完學再返通宵更真係想死

我明呀
因為我都係咁
反而返完學返工仲開心d
因為放學唔駛趕返歸

最慘嘅係學校遠呀
返青衣i大
而家有249x先叫好d
放學返歸要成粒鐘
仲要同人逼地鐵

想放棄了
依家一到deadline就即病

我以前full time讀，full time 夜班，仲癲

前面有人講
為咩要讀
我為張垃圾沙紙博升職炸
讀civil但做嘅野又冇乜關係
讀左都唔知係乜
得過讀字
攰起上黎又辛苦到死咁滯

讀左6年（因為fail過幾科 stat同maths野）fyp又同prof關係差唔問佢野 最後得c
所以我讀左6年pt degree最終拎個third hon 想死

哇 咁搞法 真係連J都無時間手弓

你係咪讀VTC學徒計劃？係既話其實你係可以早一個鐘走

自己都怕part time master出事
Nursing master諗緊讀full time算

其實我都想讀埋nursing master 但依家讀pt degree已經想死
完全冇自己時間

5篤屎vs10篤屎

屋企唔等開飯 就full time讀埋佢算

有時放左工去上堂，攰攰地都係堂上面訓

有時放完學番工番通宵

番呢d學見d同學都係一星期1、2次，又識唔到人，其實唔知點解要半工讀

不過so far冇肥佬，仲一年去幾次旅行

讀四年嘅巴打係咪都係埋大

一樣。。。完全明白你心情，我仲要今年先第一年

搵人代拍

assignment搵人幫手做 得閒請佢食飯

每周4日共40個鐘返工

exam keep住80~90分

0壓力

加油啦樓主 如果搵唔到人幫你代拍/人手點名係慘啲嘅......

講錯 係workshop

岩岩考完試完sem讀完個part time degree
呢2年可以話過得好快,但好辛苦咁捱過 晚晚6點收工,之後求其食野7點返到大學上堂,落堂10點之後已經冇晒心機做其他野
星期六有時都要返學,之後直落星期六+星期日溫書做assignment

而家係到趕緊份dissert

沙田人
無249X就要漫遊243M轉49X

nursing 半工讀
真喺好撚攰好撚辛苦

我full time degree都讀唔掂 完全唔明d人點樣半工讀

我唔係住沙田
仲要入d
轉多程火車

朝9晚6返工，晚6晚10返學，一星期兩至三日。
星期六日最少有一日自閉響公司做公事或功課。
長假多數都係排比功課，考試前無請過假，放工假期自動柄埋響拉巴溫書，為期兩年。
份論文夾住公司果期勁多workload, 爭點搞到畢唔到業。諗過讀master, 不過年紀大，唔知仲有無咁好精力去過地獄式生活。

就係自己報嘅課程，冇得大條道理走

下個月grad了

要work-life balance 唔好搞到自己成日病
利申：今年grad

設計JJ
返part time degree仲開心過返工
至小可以做返好啲嘅設計 唔係老細教你做嘅設計
係長期唔夠訓

以前半工讀每晚訓得4個鐘

之前半工讀完一畢業即刻大病一場

終於就嚟畢業

半工讀工程L, 讀咗半年已經好吃力，真心唔簡單，你話你份工hea就真係無所謂，慘在日日返工都好似打仗咁，開會落site訂料再夾進度，放工仲要返屋企打Assignment，下下要千幾二千字英文, 考試又要背勁多野，其實好後悔，每日都好想退學...

頂住啦 engine撚最慘係咩呀 人地bba 3個credit一科一星期上一堂 engine撚又係3個credit一科但又lecture又lab又tuto pt咁返 真係想死

忙功課的話未必個個星期六日都出到黎玩

但以上程況唔係冇可能，我都係咁

依家一路做野一路考緊CPA

已經好撚辛苦

如果讀master我諗我會請槍做assignment fyp

傻閪咁唔捱得
12 點就話夜

半工讀,一路返工一路讀law
星期一至五接近每日放工溫書,星期六日最少上下晝都溫,有時溫到夜晚

講真,得香港先有半工讀，仲要讀HD 讀Degree 都唔係人ga 生活，你話短期course 都話 港奴無改錯名

JD? UOL?

大師骨格精奇咁捱得去扮牛耕田啦

打兩份工叫咩

遲d想讀，可唔可以pm問你野

鰂魚涌返工
六點收工去九龍塘上堂
九點半落堂再搭車返鰂魚涌OT到2點

維持左三年
明明夜晚上堂，大家都要放工先黎
D lecturer可以屌鳩你遲到
有個鬼佬仲話叫人俾老闆contact佢，等佢傾
我俾人炒左你俾返份工我？

太撚憎呢段生活，畢業禮都冇去

我以前hku part time degree
不過個programme 已經摺左
我嗰陣聽講係好少U有pt degree 喇
除非ou space 嗰啲

Shitty part time

之前聽呀sir 講都話無，我都有讀過不過 係返pt 工, 就算有 但人地高質外國唔會似香港工程 5.5 6 天， 香港 ,你有正常生活先可以學多啲野

個個都講到地獄咁(雖然預左)
黎緊九月要讀pt master
搞到好撚驚呀屌

有咩想問
如果真係想入PCLL行律師呢條路就接近要放棄哂生活,三四年內淨番返工同讀書
如果純為個law degree升職或者轉行既上堂同臨考試一兩個月溫書就夠

工程撚
3年parttime讀書
放左工由新界東趕入天水圍同學屋企溫書做功課
一個星期上2日堂 加2日去做功課
有時星期六日都要入天水圍
成日都唔敢有節目
因為唔知同學幾時有局就要去做功課

Poly 讀4年 PT degree = FT 的 Year 2 (三年制黎計)，唔係Top up黎

八大好似得Poly 仲有，但下年仲開唔開就唔知

仲辛苦過番2份工

番2份工都有錢収呀，PT讀書跟本貼錢買難受

自己上緊d短期課程,一星期番一堂
除左憑考試個排都會攰到仆街外都無咩問題
不過叫我長讀既,我肯定自己頂唔撚順

其實大家讀得part time bachelor 係咪都係為張沙紙
唔太理間學校名氣?

有
要做大公司一定要有張沙紙
如果唔係in都冇得in

畢業後過左一年就轉左大公司
朝9晚6

大公司工程冇degree 想升職諗都唔好諗

巴打係cpe定uol?

Uol，jd太貴

工程撚表示明白

睇開d啦 鬼叫你窮呀 頂硬上呀.....

咁睇唔睇你邊間u既degree
定係有張degree已經夠
利申ive grad 工程狗

真係好癲嘅生活
我都讀緊part time master
星期六日9-6返學
平日放工都係趕返屋企做paper assignment presentation
每日就係返工放工做功課返學然後又一星期
好多時攰到無表情，唔想講野
捱多幾個月交埋FYP就搞掂

可考慮借non-mean，息口低

利申：借緊

如果6點準時收工，去到啱啱7點上到9：30，然後食晚飯
食完返到屋企已經11點幾
如果1個星期返3日都幾辛苦，試過上咗半堂太攰走撚咗

考試前就響拉把溫到12點然後飛van仔返屋企

同問
本身有degree但唔係eng degree
做緊工程相關行業
諗住下年讀返個工程master 進修
如果公司/hrl唔太睇邊間u
咁我揾間her d/個course 無咁chur嘅黎讀算

如果住得偏遠真係想死

交assignment同考試嗰段時間日日放工去圖書館，搞到成十二點一點先有得瞓...

學費隔幾個月先交一次，靠自己份糧同埋平時慳啲洗

遲下有機借會pt civil hd, 好驚自己搞唔撚掂

半工讀master 中，每到交report 同exam period 都想死 btw，而家做緊report

EE?

Np

但返學果度點會同你8點開堂, 你老細都ON99的......

上完堂仲OT, 你做邊行呀？咁CHUR ?

degree都好d, d野可以硬背
master就真係

congrad

讀緊嗰個master唔駛考試
不過淨係做paper同presentation都真心攰
而家做緊FYP又係麻煩多多
半工讀真係可一不可再

同你差唔多，不1過我1係讀part time degeee

唉 完全明白
收工仆去Hku上山
返到9點幾落堂返到屋企十一點
第二日再返早 要起6點
每個星期係咁loop
仲要考試個下仲死 完全無時間訓

半工讀 不了

返工800-1800
返學1900-2200
讀civil chur到仆街
放假都要溫書 無哂生活興趣
學又一星期返4-5日

渣㗎！ 半工讀雙碩士+博士學位！

全部攞first hon，拎埋獎學金去外國再讀多個博士

政府人？

尤其依家sem尾 忙到仆街

14歲完成大學論文， 識得怎樣操縱坦克車。

我都想 做緊maincon
邊條仆街話ive hd 唔使溫書都穩合格
我就讀到隻狗咁

Audit 狗表示 羨慕

之前都有呀sir 屌鳩我地遲到，仲要mark 名扣分
我心諗正常office 工收6點仆過黎都遲啦

Marketing/廣告嗰類
不過唔係公司迫我返黎
係我唔想令人覺得我因爲夜晚要讀書而影響到工作

反而有時多野做想走堂，上司老闆成日趕我返學

我如果讀埋個pt degree 總共會用左用左9年時間讀夜校

ok la

好想讀個pt degree
見到u space hospitality hd搏上去 年半就讀到
最衰番緊shift 不過年半應該好快過嫁者
我係咪諗得太簡單

已經感受到你ok la 入面既感情

好彩26歲前搞掂pt MSC, 宜家根本無足夠體力完成－個長course

想問下無asso hd可唔可以直接報parttime degree

X2

怕乜
利申:
pt master 一半以上堂OT 冇得上/上得一半都畢到業
Master 求cert 不是求高分

轉個份工好過啦 其實讀書點會輕鬆
利申政府工 返緊5日 讀緊pt degree 都唔覺得唔辛苦

因為我已經第九年夜校了

放暑假嗰啲時間，放咗工已經唔知有咩好做，差啲要搵野學

岩岩呢年都半工讀緊 自己就到返工返學都離屋企唔遠
返完呢年竟然覺得唔洗晚晚對住屋企人仲好
讀完仲搵返多少自信

半工讀日子開頭難，感覺非人生活
後來習慣左就會極速成長，半工讀都難你唔到，世界仲有咩苦會驚？

利申：今年半工讀紅磚畢業

係大陸翻工係埋大半工讀四年
頭兩年真係好辛苦但習慣左就OK

準備下年繼續pt master
利申:year 3 Dean List

我公司個阿頭反而叫我去讀書
唔知是咪口不對心啦

政府生活咁正大把時間溫書啦
利申：番六日

屌你full time degree
經常請假唔番學去番工
鬼咩
錢呢樣野真係萬惡
呢排想唔做 比心機讀好先
但一諗起無錢就頭痕
係就係1個月22k左右 但係讀緊cs
好多野要用好多時間去搞

如果為左張沙紙讀master, 邊科最易pass?
利申：degree 讀econ

一星期番3日學咋嗎 仲有平日2晚 星期六日又出得

不過d功課要堆埋做囉

讀master係求張cert 將來升職用
唔駛咁用心讀
合格最重要

有冇人會做幾年野 quit job
之後讀ft master

我覺得好睇你星期幾上堂
有個sem上星期一同五，走哂咁濟
星期一 = 公司特別多野做，又攰，走
星期五 = Happy friday，走
反而上二三四個sem會返齊

我係part time 讀
星期一至五返工
星期六日上堂
辭職去讀full time master真係無勇氣
我會寧願無晒生活每日返工放工上堂做功課
都唔會放棄份工

加油 會有回報的

可能我犯賤, 我鍾意排到密密麻麻忙到嘔,
ft 讀書反而會太得閒, 同埋no money no talk
而家有份FT job, PT MA要出實習, 仲有每星期返多日出面報既course, 好辛苦但好難忘

Lm

No money真係no talk
我而家唔駛再上堂，做埋FYP過幾個月交埋就搞掂
近來嘅星期六日竟然覺得悶悶地
但短期內都唔會再讀書喇
真係想休息一下
而且交完咁貴嘅學費，都要儲下錢回下氣
諗住完左個master就搵下工，希望搵到再上一個level嘅工

4年半工讀令人生不如死
好慶幸自己完成左

挨過左，其實唔難

工程jj 讀左咁耐書都唔知自己學左d咩
晚晚返到去 點左名就走,到考試又死背計數科d step,
成績已經唔好,科科都係求pass
都洗濕左個頭,唔讀埋落去好似又好曬
仲有年半先grad

有個同學諗法好奇怪,成日返夜間搞到起唔到身又溫唔到書, 問佢咁辛苦返工為乜, 佢話唔賺錢點retake

出得嚟做嘢又唔似係想逃避社會, 咁點解佢唔直接全職賺得仲多啦

有無巴打絲打分享下
半工讀完之後搵到份更好嘅工作或職位？

睇行業同公司，以工程為例 係大公司學歷係升職嘅基本其次係年資同工作表現 細公司可能未必睇學歷 所以半工讀完唔一定會話包升職上位

題外話：工程去到HD畢業最多都係AE而已～

科科都有group project, 但d 隊友真係豬到，又free rider 又呢樣又個樣，我完全冇諗過大家半工讀都係求合格姐，點知都要搞咁多野

有時真係嬲嬲地想quit 左佢算，但我又怕第2 到都有d 咁既垃圾

master 其實可能仲易過bachelor架

(我自己讀工程既經驗 唔知nursing 係唔係咁)

公司都知我讀緊master
上年就同我講過畢業後升我
但岩岩做完review
都係做返同一個職位
所以我諗緊完左FYP就搵下工
始終想挑戰高一個職位

C兄依家咩位先？

c姐先岩
我讀business
而家officer, 想上senior/AM

我都打算讀返個degree, 但個陣hd 都讀得好吃力, 會考5科都唔pass
已經知道無咩機會拎到假去旅行, 所以想讀返書,
有咩途徑可以進修
黎緊升AM, (細公司)

值唔值先？

thei

有冇巴打比d 意見，真係好辛苦，但quit 又好浪費

仲有一個report
但我已經勁疲累

仲有2個project 要present

又要考試啦

未放暑假？
利申：學校放緊 我要番工

r記?

summer sem 返到全年無休咁